特朗普支持槍管：授權警員先拿走危險槍械，遲啲講due process

【大紀元2018年03月02日訊】（大紀元記者吳英綜合報導）週三，川普（特朗普）總統在白宮敦促國會議員推動槍枝管制立法，這項倡議與共和黨及步槍協會的主張不同，民主黨則樂觀其成。

綜合外媒報導，週三（2月28日），川普在電視直播的會議上，要求國會議員重啟槍枝管制立法工作，要求擴大對購槍者的背景審查，包括在槍枝展及互聯網上購槍的人。

川普還提議將購槍年齡限制由18歲提高到21歲、防止精神異常者購槍以及保護校園安全等。此外，川普建議針對攻擊性武器的管制展開對話。

日前在佛州發生的校園重大槍擊案，導致17人遇難，槍枝管制問題再度浮出，引發社會熱烈討論。

過去，共和黨及全國步槍協會（National Rifle Association，簡稱NRA）向來反對槍枝管制立法。

在會議上，川普建議執法人員應擁有權力，在未獲法院同意的情況下，沒收精神病患或其他危險人士的槍枝。他說：「我傾向支持先沒收，再走該走的法律程序。」

川普說，他最近告訴NRA，「是時候了，我們必須終止這個無意義的事，現在是時候了」。

NRA週三在一份聲明中說，川普的建議是「糟糕的政策」，部分共和黨議員表示，反對槍枝管制立法的立場不變，民主黨方面則是樂觀其成。

川普建議重啟立法工作的核心是2013年兩黨共同提出的一個法案。當年發生桑迪胡克小學（Sandy Hook Elementary School）重大槍擊案後，西弗吉尼亞州民主黨參議員曼欽（Joe Manchin）及賓夕法尼亞州共和黨參議員圖米（Patrick J. Toomey）起草槍枝管制法案，但是遭到多位共和黨議員的反對。

佛羅里達州共和黨參議員魯比奧（Marco Rubio）週三在會議後仍重申共和黨的立場，那就是，最近的這些槍擊事件並非「那些在槍枝展或停車場購買槍枝的人所為」。

廢事話english didn't read先貼劣譯
英文source喺到

Trump to lawmakers: 'Take the gun first, go through due process second' in some cases

槍權撚/保守派畀侵侵當狗咁撚

特朗普支持槍管：授權警員先拿走危險槍械，遲啲先講due process

佢仲同班共和黨講，你地收NRA錢姐，我冇喎

情何以堪

共和狗

用返民主黨幾廿年來最鐘意用嘅talking point

調查下啲兇手點拎到槍
如果黑市，你點禁都冇撚用

共和黨比侵侵撚狗咁撚

大部分槍擊案都係合法買槍
因為真係易揀到仆街

有d洲13歲都買到枝長槍，合法

共和黨本身都唔想俾Trump贏～可惜～自己個黨又冇個得～

TrumpTrump鍾意點做～係冇人可以阻到佢～

咁突然嘅
佢之前都唔buy槍管架喎